\section*{תקציר}
%\addcontentsline{toc}{section}{תקציר}

\begin{quote}
	\hl{תיאור} המבנים התחביריים שבהם משמשים כינויי־הרמז באנגלית עתיקה ({\seformsfull} ו־{\thesformsfull}) באופן עצמאי מצירוף שמני לאחריהם: \subhl{מיונם}, \subhl{אפיונם} ו\subhl{ניתוחם} באופן מבני~— הן מבחינת מבנם הפנימי והן מבחינת תפקידם בטקסט~— מתוך בחינה של כלל מצאי הדוגמאות בקורפוס, \worktitle{חיי־הקדושים} לאלפריץ׳.

	\hl{מיפוי ממצה} של הדוגמאות הרלוונטיות בטקסט בסדר־גודל כזה לא נעשה בעבר, ועולה ממנו תמונה שלמה וברורה יותר של תפקידי הכינויים הנדונים, הכוללת \hl{ממצאים חדשים} שלא תוארו עוד. מתוך כך עולה תרומה להבנה מדוייקת יותר של לשונו של אלפריץ׳, על בסיס בלשני־מבני.

	בעבודה ארבעה \hl{פרקים}:
	\begin{compactitem}
		\item \sref{sec:prologue}, \subhl{הקדמה}. הגדרת נושא העבודה; דיון מתודולוגי ותיאורטי; הקורפוס; מבנה העבודה.
		\item \sref{sec:se}, \subhl{כינוי־הרמז} \subhlseforms. החלוקה המרכזית היא לפי מושא ההתייחסות של הכינוי:
			\begin{compactitem}
				\item מושא התייחסות שמני; תת־חלוקה: זוקק כינויי (\OE{{\seforms} þe} „זה ש־”) מול {\seforms} „זה” ללא \OE{þe} „ש־”.
				\item מושא התייחסות דקדוקי; תת־חלוקה: העצמה מול הצבעה חיצוני.
			\end{compactitem}
		\item \sref{sec:thes}, \subhl{כינוי־הרמז} \subhlthesforms. עיקר תפקידו דקדוקי, והוא מוגבל ביחס ל־{\seforms}.
		\item \sref{sec:epilogue}, \subhl{סוף־דבר}. תיאור ההבדלים המבניים בין {\seforms} ו־{\thesforms}; סיכום העבודה; סקירת כיווני־מחקר נוספים.
	\end{compactitem}
\end{quote}
